[HK_CWB_銅鑼灣_Causeway_Bay_聖保祿醫院_Saint_Paul's_Hospital_lobby_hall_interior_escalators_July_2018_LGM_01.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_CWB_銅鑼灣_Causeway_Bay_聖保祿醫院_Saint_Paul's_Hospital_lobby_hall_interior_escalators_July_2018_LGM_01.jpg "fig:HK_CWB_銅鑼灣_Causeway_Bay_聖保祿醫院_Saint_Paul's_Hospital_lobby_hall_interior_escalators_July_2018_LGM_01.jpg")
**聖保祿醫院**（）是[香港一間](../Page/香港.md "wikilink")[天主教醫院](../Page/天主教.md "wikilink")，位於[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[東院道與](../Page/東院道.md "wikilink")[銅鑼灣道交界](../Page/銅鑼灣道.md "wikilink")，於1898年開始營運，由[法國](../Page/法國.md "wikilink")[沙爾德聖保祿女修會管理](../Page/沙爾德聖保祿女修會.md "wikilink")，而九龍[聖德肋撒醫院都是由該來自法國的女修會創立及管理](../Page/聖德肋撒醫院.md "wikilink")，所以聖保祿醫院亦有「法國醫院」或「香港法國醫院」之暱稱。本院與另一所位於[九龍的](../Page/九龍.md "wikilink")[聖德肋撒醫院](../Page/聖德肋撒醫院.md "wikilink")，或暱稱「九龍法國醫院」的是姊妹醫院。\[1\]

## 歷史

聖保祿醫院的營運者[法國沙爾德聖保祿女修會](../Page/法國.md "wikilink")，早於1848年9月12日該女修會抵達香港進行慈善工作，總部名為「聖童之家」，設於[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")。1894年[上環](../Page/上環.md "wikilink")[太平山街一帶發生](../Page/太平山街.md "wikilink")[瘟疫](../Page/瘟疫.md "wikilink")，修會收容了不少病人，促使修會設立一所醫院。1898年1月1日，醫院於灣仔正式開幕，並附設了一所藥房。1908年1月6日，醫院遷至[跑馬地](../Page/跑馬地.md "wikilink")，名為「加爾瓦略山會院」，由當時的[香港總督](../Page/香港總督.md "wikilink")[盧吉主持開幕典禮](../Page/盧吉.md "wikilink")。1916年，醫院再搬到[銅鑼灣現址](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")，並正式命名為聖保祿醫院。

1976年樓高6層的新翼啟用，2009年底樓高20層的A座大樓落成。其後，新翼大樓拆卸重建為B座大樓，於2017年4月下旬啟用，並備有全球第二套FIBEE智能分配系統的日立升降機（第一套安裝於[廣州周大福金融中心](../Page/廣州周大福金融中心.md "wikilink")）；而根據在B座大樓地下的模型，現時的C座大樓將會拆卸及改建為花園一直伸延至[聖保祿修院](../Page/聖保祿修院.md "wikilink")。

## 設施

聖保祿醫院設有400多張病床，以及30多個部門。

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{港島綫色彩}}">█</font><a href="../Page/港島綫.md" title="wikilink">港島綫</a>：<a href="../Page/銅鑼灣站.md" title="wikilink">銅鑼灣站F</a>1出入口</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/銅鑼灣道.md" title="wikilink">銅鑼灣道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/銅鑼灣_(摩頓台)_巴士總站.md" title="wikilink">銅鑼灣 (摩頓台) 巴士總站</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/糖街.md" title="wikilink">糖街</a><br />
<a href="../Page/紅色小巴.md" title="wikilink">紅色小巴</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>灣仔至筲箕灣線(24小時服務)[2]</li>
<li>銅鑼灣至荃灣麗城花園線 (下午至通宵服務)[3]</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/摩頓臺.md" title="wikilink">摩頓臺</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/高士威道.md" title="wikilink">高士威道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/伊榮街.md" title="wikilink">伊榮街</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/告士打道.md" title="wikilink">告士打道</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [聖保祿醫院](http://www.stpaul.org.hk/)
  - [香港私家醫院資料簡介](http://www3.ha.org.hk/ntwc/ppi/Add%20&%20Contact%20person%20\(Chi\).pdf)

[Category:1916年建立](../Category/1916年建立.md "wikilink")
[Category:香港私家醫院](../Category/香港私家醫院.md "wikilink")
[Category:大坑](../Category/大坑.md "wikilink")

1.  [姊妹醫院](http://www.sth.org.hk/sister_hospital.asp?lang_code=zh)
2.  [公共小巴灣仔至筲箕灣線](http://hkbus.wikia.com/wiki/%E5%85%AC%E5%85%B1%E5%B0%8F%E5%B7%B4%E7%81%A3%E4%BB%94%E8%87%B3%E7%AD%B2%E7%AE%95%E7%81%A3%E7%B7%9A)
3.  [銅鑼灣糖街＞荃灣麗城花園](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn34.html)